劉青雲同郭藹明算唔算情侶界既奇蹟？

郭藹明美國南加州工程學碩士
1991年香港小姐冠軍
入左nasa做工程師
又靚女
佢老公劉青雲中五畢業
又黑 成個南亞人士咁

郭藹明曾經就讀於嘉諾撒聖心書院，後來遠赴美國南加州大學機械工程學修讀。

1991年，郭藹明以碩士生身份參選1991年度香港小姐競選奪冠，同時贏得國際親善小姐及最佳談吐幽默獎；其後參選1992年國際華裔小姐競選摘下亞軍及最佳民族扮相獎。當選後於無綫電視發展，以拍攝電視劇為主，為前無線電視最受歡迎花旦之一。

郭藹明和劉青雲合作演出電視劇《大時代》時相識，不過當時在戲外無交流，後來因為《大時代》另一女主角周慧敏分別邀兩人欣賞其演唱會才進一步交往。不過有傳當時郭藹明將在美國國家航空暨太空總署確認為正式工程師，因正與劉青雲發展而改變主意，決定不再過去美國，及後她否認其事，並澄清只曾於當地私人航天公司實習過一年多，又指當選後留港履行責任。最後於1998年跟劉青雲結婚[1][2][3]。

後來，郭藹明曾經與亞洲電視簽約為部頭合約藝員[4]。